{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031751",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "초조본 대방광불화엄경 주본 권74"
    },
    "text": "焦燥本 大方光仏画厳経注本 巻74\\n\n忠清北道丹陽郡白磁ギル9(永春面、大韓仏教天台宗仏教天台中央博物館)\\n\n1993年6月15日、この書物は国宝に指定されました。一巻一軸で、大きさは縦28.7cm、横46cmです。地質は楮紙です。 この書物は一般的に「華厳経」とも呼ばれ、仏と衆生が二つではなく一つであるという基本思想を持っています。華厳宗の根本経典として、法華経と共に、韓国の仏教専門江原の教科としても学習されています。 この本は、唐の僧侶実車難陀が漢訳した大方広仏華厳経全80巻のうち、第74巻に該当します。これは、高麗顕宗の時代に、仏の力で契丹の侵入を克服しようと作られた初潮大蔵経の一つです。表紙は付いておらず、版首題と巻次の一部が結実しています。 巻首題と巻次の次には、「新訳」と書かれ、その次の行には「唐牛伝三蔵室車難打駅」と表示されています。しかしこの初抄本が出た後、再調された大蔵経の同書には「新訳」は省略され、「牛戦国三蔵室車難打」と記されています。また、初抄本には巻末に簡記がないが、再調本には「乙巳世高麗国大蔵都監奉勅曹操」という簡記があります。 初抄本の本文には、宋の太祖祖父の徽である「敬」の字と脇被徽字である「竟」、「鏡」の字が決画されていますが、再造本にはこれらの字は全く存在せず、また1行の字数も初抄本では14字ずつですが、再造本では17字ずつと違います。 地質や印刷状態などから見て、この書物は他の華厳経の主本巻1・巻2・巻13・巻36・巻75と同様に、11世紀に刊行されたものと推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書物は何に指定されましたか？",
            "answer": "国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この書物の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "縦28.7cm、横46cmです。"
        },
        {
            "question": "この書物はどのような地質ですか？",
            "answer": "楮紙です。"
        },
        {
            "question": "この書物は一般的に何と呼ばれますか？",
            "answer": "一般的には「華厳経」とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "華厳経はどのような思想を持っていますか？",
            "answer": "仏と衆生が二つではなく一つであるという基本思想を持っています。"
        },
        {
            "question": "この書物は何巻に該当しますか？",
            "answer": "第74巻に該当します。"
        },
        {
            "question": "この書物は何時代に作られましたか？",
            "answer": "高麗顕宗の時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この書物は何のために作られましたか？",
            "answer": "仏の力で契丹の侵入を克服しようと作られました。"
        },
        {
            "question": "初抄本と再造本の違いは何ですか？",
            "answer": "初抄本には「新訳」という表記がありますが、再造本には省略されています。また、字数や文字の有無も異なります。"
        },
        {
            "question": "この書物は何世紀に刊行されたと推定されていますか？",
            "answer": "他の華厳経の主本と同様に、11世紀に刊行されたと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 490,
        "QA": 289
    }
}